%%Importazione di altri files -- pare che sia importante caricarlo per primo.
%\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
%\usepackage{import}
%Lingua
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english=british]{csquotes} % le paraentesi angolate non sono belle, meglio questo
%Maths
\usepackage{bbold} %per fare l'identita' come Dio comanda
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm} % for theorem styles
\usepackage{mathrsfs} %per il font \mathscr
\usepackage{wasysym} %per fare il simbolo di \astrosun
\usepackage{graphicx}
%\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%\usepackage[left=2.54cm,right=2.54cm,top=2.54cm,bottom=2.54cm]{geometry}
\usepackage{geometry}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks=false, citebordercolor=WildStrawberry, linkbordercolor=SkyBlue]{hyperref} % link referenze
\usepackage{siunitx} % unita' misura
\usepackage{slashed} %Feynman slash notation


\usepackage{enumitem} % resume in enumerate environment
\usepackage{pifont} %per fare dei bullet carini negli elenchi puntati,  vedi https://latex-tutorial.com/bullet-styles/
\usepackage{caption} % margini figure
\usepackage{subcaption} % fare sottofigure
\usepackage{amssymb} % fare simboli come "circa maggiore"
\usepackage{duckuments} % fare papere randomiche
\usepackage{diagbox} %fare linee diagonali nelle tabelle
\usepackage{sidecap} %mettere caption da parte alle figure
\usepackage{titleps}%pacchetto per fare le linee su header e footer
%\usepackage{fancyhdr}

%Pachetto per disegni 
\usepackage{wrapfig} %per mettere le figure dentro al testo
\usepackage{circuitikz} %Circuiti
\usepackage{lscape} %mettere tabelle orizzontali
\usepackage{tensor} %per mettere bene gli indici sui tensori
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikzpeople} %per fare i personaggini
\usetikzlibrary{shapes}
\usepackage[compat=1.1.0]{tikz-feynman} %for feynman diagrams


\usepackage{emoji}  %per usare le emoji
\usepackage{fontspec} %per qualche font migliore
\usepackage{lettrine} %per fare le iniziali che spaziano su piu' righe
\usepackage{nicefrac} %per fare bene le frazioni

% Packages for plots
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{fontspec}  % optional
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

% Impostazione di visualizzazione
\sisetup{separate-uncertainty}